{
    "question": "Kubus dengan panjang sisi 8 cm diletakkan diatas meja, jika massa kubus 5 kg, tekanan yang diberikan kubus ke meja sebesar .... (g = 10 m/s2)\u00a0*\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>P = 7812,5 N/m2</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tekanan yang diberikan kubus ke meja adalah</p><p>P = F/A</p><p>P = mg/s^2</p><p>P = (5)(10)/(0,08)^2</p><p>P = 7812,5 N/m2</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suatu-mobil-bermassa-total-1500kg-bergerak-dari-kecepatan-10ms-165",
            "question": "suatu mobil bermassa total 1500kg bergerak dari kecepatan 10m/s, kemudian dipercepat menjadi 20m/s, usaha yang bekerja pada mobil tersebut untuk meningkatkan kecepatannya adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cari di googel ada </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>*DAN AKU BUTUH POIN*</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-pengukuran-dengan-termometer-celcius-menunjukkan-suhu-air-1-404",
            "question": "Hasil pengukuran dengan termometer celcius menunjukkan suhu air 10 c ,hitunglah jika diukur dengan termometer skala fahrenheit dan kelvin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><u>PEMBAHASAN</u></strong></p><p></p><p><strong>DIKETAHUI</strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>\u00b0</strong><strong>C</strong><strong>=</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>0</strong><strong>\u00b0</strong><strong>C</strong></p><p><strong>DITANYA</strong><strong>:</strong></p><ul><li><strong>\u00b0</strong><strong>F</strong></li><li><strong>K</strong></li></ul><p><strong>JAWAB</strong></p><p>\u00b0C= (9/5.t) +32 \u00b0F</p><p>    = (9/5.10)+ 32\u00b0F</p><p>    = 18 +32\u00b0F</p><p>    = 50\u00b0 F</p><p></p><p>\u00b0C = t + 273 K</p><p>    = 10 + 273 K</p><p>    = 283 K</p><p></p><p><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>MEMBANTU</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong><strong>)</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ipa-batu-jawab-dengan-benar-1-sebuah-meja-yang-terletak-pada-la-666",
            "question": "IPA, batu jawab dengan benar     1. Sebuah meja yang terletak pada lantai didorong namun meja tetap diam dengan demikian dapat disimpulkan bahwa....\r\na gaya dorong sama besar dan gaya gesekan yang bekerja pada meja\r\nb. gaya dorong lebih besar dari gaya gesekan yang bekerja pada meja\r\nc. gaya gesekan yang bekerja pada meja lebih kecil dari gaya dorongan\r\nd. gaya dorong lebih besar daripada gaya normal meja\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>c. Gaya gesekan yang bekerja pada meja lebih kecil dari gaya dorong</p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budi-mendorong-gerobak-dengan-ke-2-tangannya-dan-membutuhkan-gaya-229",
            "question": "Budi mendorong gerobak dengan ke-2 tangannya dan membutuhkan gaya sebesar 100 newton bila Luas sebuah telapak tangan adalah 20 M2 maka tekanan yang diberikan Budi pada gerobak adalah sebesar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>P=5 N/m\u00b2</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>P=F/A</p><p>F= gaya yang diberikan</p><p>A= luas permukaan</p><p>P=tekanan</p><p>maka :</p><p>P=100/20</p><p>P=5 N/m\u00b2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-radio-bekerja-pada-panjang-gelombang-12m-jika-cepat-ramb-340",
            "question": "Sebuah radio bekerja pada panjang gelombang 1,2m. jika cepat rambat gelombang radio 3000 m/s, stasiun radio tersebut bekerja pada frekuensi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3000/1,2 = 2500</p><p>jadi jawabannya 2500hz</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-akan-terjadi-jika-semua-planet-sejajar-jelaskan-terima-342",
            "question": "Apa yang akan terjadi jika semua planet sejajar jelaskan.    terima kasih yg sudah jawab ini soalnnya untuk pribadi sih\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika semua planet sejajar planet yg paling belakang tdk bisa mendapat cahaya matahari </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh </p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika posisi semua planet sejajar maka yang akan terjadi fenomena; gravitasi matahari yang dapat memicu terjadinya pergantian musim </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenzie-mengamati-sebuah-benda-kecil-dengan-lup-yang-kekuatannya-8-909",
            "question": "Kenzie mengamati sebuah benda kecil dengan lup yang kekuatannya 8 dioptri. perbesaran lup yang diperoleh untuk pengamatan mata berakomodasi maksimum sebesar 3 kali, titik dekat mata kenzie adalah ... . *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>ghftdxfge5</em></strong><strong><em> di</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>7</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>j</em></strong><strong><em>j</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>0</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>7</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-besar-kolor-yang-di-perlukan-untuk-memanaskan-2-kg-air-746",
            "question": "Berapakah besar kolor yang di perlukan untuk memanaskan 2 kg air dari suhu 32\u00b0c hingga 80\u00b0c",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>udyepufoydkckgdgixtx</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-yang-merupakan-persamaan-linier-satu-variabel-plsv-608",
            "question": "Manakah yang merupakan persamaan linier satu variabel (PLSV)\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Persamaan linear satu variabel disingkat PLSV adalah kalimat terbuka yang memiliki suku dengan variabel berpangkat satu serta relasi bertanda sama dengan (\u201c = \u201d}. Variabel adalah peubah berlambang huruf kecil yang mewakili sebarang anggota suatu himpunan semesta. Suku ax memiliki variabel x berpangkat 1.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Persamaan linear satu variabel disingkat PLSV adalah kalimat terbuka yang memiliki suku dengan variabel berpangkat satu serta relasi bertanda sama dengan(\u201c = \u201d}. Variabel adalah peubah berlambang huruf kecil yang mewakili sebarang anggota suatu himpunan semesta. Suku ax memiliki variabel x berpangkat 1.</p><p></p><p></p><p>#maaf klo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sampah-atau-bahan-bahan-buangan-rumah-tangga-pertanian-atau-indu-126",
            "question": "Sampah atau bahan-bahan buangan rumah tangga, pertanian atau industri yang berbentuk padat dan sudah tidak digunakan lagi disebut \u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Sampa</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>atau </strong><strong>bahan </strong><strong>buangan</strong><strong> </strong><strong>rumah </strong><strong>tangga</strong><strong>,</strong><strong> pertanian</strong><strong> </strong><strong>atau </strong><strong>industri</strong><strong> </strong><strong>disebut </strong><strong>limbah.</strong></p><p><strong>Limbah </strong><strong>terbagi </strong><strong>menjadi </strong><strong>5</strong></p><p></p><p><strong>-limbah </strong><strong>cair</strong></p><p><strong>-limbah </strong><strong>padat</strong></p><p><strong>-limbah </strong><strong>organik</strong></p><p><strong>-limbah </strong><strong>daur </strong><strong>ulang </strong><strong>dan</strong></p><p><strong>-limbah</strong><strong> </strong><strong>berbahaya</strong></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}